出色裁判官系列：梁嘉琪

//裁判官梁嘉琪裁決時稱，兩名傳媒聯絡隊警員均看到被告襲擊行為。雖然事主背對被告，看不到被誰襲擊，但他不預期有非警員的人進入防線，故倒地後繼續向前推進，也是合符情理。她稱所有警員證供清晰直接，亦沒有誇大，接納他們證供。

至於被告在自辯時稱，當時看到有人群聚集，遂「八掛」走出食店觀望，叫女友到泊車處等候。裁判官認為，他的位置已可看到有人堵路、催淚煙、警方多番廣播及驅散行動，已達到「八掛」目的，毋須走到防線附近。

裁判官質疑被告為何吃飯會帶勞工手套及口罩，又稱如他愛護女友，為何要到示威現場附近吃飯，指他的證供不盡不實。他自辯時稱，因擔心女友安全遂跑去找她，繼而衝入警方防線。裁判官認為現場充滿阻礙，撥打電話可以作出即時聯繫，反問「跑步會快過打電話？」。

被告指衝入警方防線後，才發現面前有一名警員，但閃避不及，失平衡撞跌涉案警長。裁判官指從影片可見，事主沒有穿著戰術背心，衣著較單薄，被告主動進入防線，是以事主為目標，破壞警方防線。裁判官稱被告供詞不攻自破，亦不接納其證供。

被告稱撞跌事主後逃跑，因警員不會聽他解釋。惟裁判官認為，警方不會立心不聽他的解釋，相反是他的襲警意圖被說穿，恃著自己年輕及健壯，企圖逃離現場。裁判官終裁定襲警罪名成立。

...

裁判官判刑時稱被告初犯，亦看到求情理由，但控罪嚴重，不可忽略案情。他從後襲擊警長屬於「偷襲」，是不能接受的行為，受傷也是他力竭逃跑的結果。她又稱從片段所見，被告行為導致現場混亂，去到不可收拾的地步，需要嚴懲以保護執法人員安全。裁判官拒絕辯方建議索取報告，終判被告監禁3星期。被告獲准以2萬元保釋等候上訴。//

奶共狗真係有樣睇

push

係真唔係牙 共產黨叫佢咁判架?

梁嘉琪往績

//立法會前議員區諾軒於去年7月7日的九龍區大遊行後，翌日凌晨涉以揚聲器講話，導致公共關係科警司耳痛，區諾軒其後被控兩項襲警罪。案件早前在九龍城裁判法院經審訊後，裁判官今日（6日）裁定他兩項襲警罪罪成。案件押後至本月24日判刑，其間索取社會服務令報告，區諾軒繼續以原有條件保釋。

裁判官梁嘉琪指出，本案關鍵在於區諾軒的行為是否構成襲警。梁官形容本案數名警員作供時清晰直接，沒迴避或矛盾，裁定他們為誠實可靠的證人。

就涉及警員關志豪的襲警罪，關志豪早前在庭上供稱自己當時反應「呆咗」和捉緊盾牌，梁官形容關志豪當時受驚，憂慮區諾軒即時向他使用非法武力，案發影片亦顯示情況合乎情理。梁官表示，從區諾軒當時敲打盾牌的力度、次數、神態、講話內容、聲線和語氣，裁定區諾軒當時意識行為可能令關志豪憂慮會承受受襲風險。

她又指出，區諾軒當時以「毅進仔」稱呼對方，以及用咪高峰敲打盾牌，行為帶針對性，不屬一般人身體可接受的範圍。

至於涉及警司高振邦的指控，梁官指出，高振邦當時多次要求區諾軒停止將揚聲器置於其耳朵附近，從涉案揚聲器的類型、區諾軒的聲音威力，相關聲浪刺耳、會令人感不適，不屬可接受的行為。梁官又認為，高振邦指區諾軒當時「叫囂、追住佢」的供辭，沒有誇大，而區諾軒當時使用揚聲器的行為構成毆打，故裁定他兩項襲警罪全部成立。

區諾軒被控去年7月8日凌晨零時半，在油麻地彌敦道與登打士街及咸美頓街交界，襲擊警員關志豪及警司高振邦。

高振邦早前供稱，區諾軒當日以揚聲器向他叫喊，導致其耳部不適。關志豪則供稱，區諾軒當日向他叫「毅進仔」3次，並以揚聲器的咪高峰敲打其長盾3次，令他當時受驚。//

倫敦大學法學士學位

問下倫敦大學個面 佢地係咪咁樣教好啵

推

二○○二年加入律政司擔任法庭檢控主任，並於二○一二年獲委任為署理政府律師，同年獲委任為特委裁判官。

明晒

又係佢

瓜皮

呢啲好官大家同我大力表揚

相由心生嘅極佳例子

相由心生+1

好多法庭檢控主任出身嘅官都異常出色
吳重儀陳慧敏香淑嫻都係

順便問埋同校舊生香淑嫻

需要嚴懲以保護執法人員安全

大佬佢full gear對空手，佢識氣功定法術呀？

我完全不同意這裁判官違反常識的判決

pish ar

制裁名單又多個名

咁出色緊係要表揚下

記低呢條友資料
隨時提供畀外國入境部門，天下制裁

制裁

又一隻狗官

以為以前係tvb果個

鼻窿好似豬咁，好大洗喎

上天已經俾左個好大既懲罰佢

法官要普選

Push

外國勢力

pish

出色
大把世界

黑官，名單要直送美國英國

2002 DOJ 法庭檢控主任. 同時part time開始讀London U LLB
2006 用4年讀完London U LLB
2010 part time 讀埋PCLL
2012 夠兩年經驗, 考到律師. 同年, 考到DOJ政府律師. 再獲委任為特委裁判官

即係一考到律師牌就可以做法官

//被告稱撞跌事主後逃跑，因警員不會聽他解釋。惟裁判官認為，警方不會立心不聽他的解釋，相反是他的襲警意圖被說穿，恃著自己年輕及健壯，企圖逃離現場//

呢段都好反智

唔係
而係要5年法庭工作經驗就可以做特委裁判官（可以係法庭檢控主任、甚至有讀過law嘅法庭書記或者翻譯員都可以）
跟住做滿5年特委裁判官就可以升常任裁判官

本身已經喺表揚名單啦

依啲法官食撚屎啦

瓜皮係好人嚟㗎

推呀

+1 睇嚟要篤灰

反胃

其實佢講得幾岩
駁唔刀

distance learning 黎
垃圾course

寫信OK？

幾時嚴懲執法人員保障市民安全？

所以，貪污

又係呢條共狗死八婆

監倉監犯又多一個

仆街紅官

PUSH

狗官

區軒案

含撚啦你，臭g

巴打個出色系列做得好好

正柒鳩共狗雞

多謝支持

好7

梁嘉琪
梁嘉琪
梁嘉琪

閪樣

手足係咪律師未到之前就被落左口供

成隻沙皮狗咁

內文話係自辯
應該係喺庭上講

相由心生，紅官有樣睇投訴師要出動喇，唔好盲目，忘記每一個被濫捕手足

狗？豬閪就真

高度表揚

有樣睇